{
    "title": "Brevet Pro Coiffure",
    "academic_level": "Bac",
    "header-training": "\u2022 Beaut\u00e9 & Bien-\u00eatre Coiffure Brevet Pro Coiffure Bac Eligible CPF Alternance En partenariat acad\u00e9mique avec Recevoir la brochure 100% en ligne 24h/24 et 7j/7 \u2022 Web & Mobile Dur\u00e9e estim\u00e9e Alternance : 800h \u2022 24 mois Formation continue : 800h \u2022 16 mois D\u00e9marrage A tout moment de l'ann\u00e9e Certification Dipl\u00f4me d'Etat\n               \u2022 \n                Niveau 4 (Bac)\n",
    "bref": "\u2022 Le Brevet Pro Coiffure, le dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00e9tiers de la Coiffure ! Vous deviendrez un(e) professionnel(le) comp\u00e9tent(e) dans l'accueil, la prise en charge et le suivi de la client\u00e8le. Vous ma\u00eetriserez les techniques d'hygi\u00e8ne et de soins capillaires, de coupe, de coloration, d'\u00e9claircissement, de mise en forme temporaire ou durable et de coiffage. Vous serez capable de : Ma\u00eetriser la cr\u00e9ation, la couleur, la coupe et le coiffage Ma\u00eetriser la modification durable de la forme Ma\u00eetriser les techniques sp\u00e9cifiques comme la coiffure \u00e9v\u00e8nementielle et/ou la coupe homme et entretien du syst\u00e8me pilo-facial G\u00e9rer l'entreprise\n",
    "programme": "\u2022 Fran\u00e7ais\n    \u25e6 Devenir soi\n    \u25e6 S'informer\n    \u25e6 Dire et se faire entendre\n    \u25e6 Vivre aujourd\u2019hui\n    \u25e6 La connaissance de soi\n    \u25e6 La correspondance par l'\u00e9crit\n    \u25e6 L'\u00e9crit autobiographique\n    \u25e6 Le r\u00e9cit du voyage\n    \u25e6 La description de son m\u00e9tier\n    \u25e6 La diversit\u00e9 des m\u00e9dias\n    \u25e6 Les images de l'info\n    \u25e6 Les infox et les infos\n    \u25e6 La description de mon futur m\u00e9tier\n    \u25e6 La communication orale\n    \u25e6 Le discours\n    \u25e6 Les mots au th\u00e9\u00e2tre\n    \u25e6 Le recueil po\u00e9tique\n    \u25e6 L'oeuvre en lien avec mon m\u00e9tier\n    \u25e6 Des messages pour les jeunes\n    \u25e6 L'art, un autre message engag\u00e9\n    \u25e6 Le r\u00e9cit utopique contemporain\n    \u25e6 Des textes engag\u00e9s\n    \u25e6 L'intelligence artificielle et le transhumanisme\n    \u25e6 Le conte humaniste\n    \u25e6 De nouvelles fa\u00e7on de s'engager\n    \u25e6 Utopies d'hier\n\u2022 Cr\u00e9ation, couleur, coupe et coiffage\n    \u25e6 R\u00e9aliser et cr\u00e9er des coupes\n    \u25e6 R\u00e9aliser des mises en forme temporaires et des coiffages\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques de coloration et d\u2019\u00e9claircissement\n    \u25e6 Th\u00e9ories \u00e0 la r\u00e9alisation et cr\u00e9ation des coupes\n    \u25e6 La r\u00e9alisation d\u2019un diagnostic\n    \u25e6 Diff\u00e9rents effilages en coupe\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe droite au carr\u00e9\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe mi longue d\u00e9grad\u00e9e\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe courte d\u00e9grad\u00e9e\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe mi longue structur\u00e9e\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe courte structur\u00e9e femme\n    \u25e6 Th\u00e9ories sur les mises en forme temporaires et coiffage\n    \u25e6 R\u00e9aliser un brushing sur une coupe droite au carr\u00e9\n    \u25e6 R\u00e9aliser un brushing sur une coupe mi longue d\u00e9grad\u00e9e\n    \u25e6 R\u00e9aliser un brushing sur coupe courte d\u00e9grad\u00e9e\n    \u25e6 R\u00e9aliser des mises en plis, crans directs, boucles plates, boucles sur chant\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques de bouclage au fer et lisseur\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques de points d'attache\n    \u25e6 Entretien d'un compl\u00e9ment capillaire\n    \u25e6 Pose et d\u00e9pose des compl\u00e9ments capillaires\n    \u25e6 Entretien des postiches et des perruques\n    \u25e6 Pose et d\u00e9pose des postiches et des perruques\n    \u25e6 Prise d'empreinte\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques de tresses\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques de cr\u00eapage et lissage pour chignon\n    \u25e6 Appliquer des produits d'agr\u00e9ment\n    \u25e6 Appliquer des produits de finition\n    \u25e6 R\u00e9aliser des torsades\n    \u25e6 Th\u00e9ories sur les techniques de coloration et d'\u00e9claircissement\n    \u25e6 R\u00e9aliser une d\u00e9coloration\n    \u25e6 R\u00e9aliser diff\u00e9rentes techniques de principes cr\u00e9atifs\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coloration\n    \u25e6 R\u00e9aliser un nettoyage\n    \u25e6 R\u00e9aliser un mordan\u00e7age\n    \u25e6 R\u00e9aliser une pr\u00e9-pigmentation\n    \u25e6 R\u00e9aliser un rin\u00e7age chlorur\u00e9\n    \u25e6 R\u00e9aliser un allongement\n    \u25e6 R\u00e9aliser une \u00e9mulsion colorante\n    \u25e6 \u00c9tablir et pr\u00e9senter le certificat de touche de sensibilit\u00e9 du mod\u00e8le\n    \u25e6 R\u00e9aliser une patine\n\u2022 Modification durable de la forme\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques de soins capillaires\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques de modification durable de la forme\n    \u25e6 Th\u00e9ories sur les techniques de soins capillaires\n    \u25e6 R\u00e9aliser un shampoing\n    \u25e6 R\u00e9aliser un soin capillaire\n    \u25e6 R\u00e9aliser des techniques gestuelles de d\u00e9tente du cuir chevelu\n    \u25e6 Les produits capillaires\n    \u25e6 Th\u00e9ories sur les techniques de modification durable de la forme\n    \u25e6 R\u00e9aliser une permanente classique\n    \u25e6 R\u00e9aliser une permanente directionnelle avec rollers\n    \u25e6 R\u00e9aliser une permanente directionnelle en double enroulage avec rollers\n    \u25e6 R\u00e9aliser un d\u00e9frisage thiol\u00e9\n    \u25e6 R\u00e9aliser un d\u00e9frisage alcalin\n\u2022 Coiffure \u00e9v\u00e9nementielle\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coiffure \u00e9v\u00e9nementielle\n    \u25e6 Th\u00e9orie sur la coiffure \u00e9v\u00e9nementielle\n    \u25e6 Chignon banane\n    \u25e6 Chignon bas\n    \u25e6 Chignon haut\n    \u25e6 Chignon \u00be\n    \u25e6 Chignon mari\u00e9e\n    \u25e6 Chignon express\n    \u25e6 Chignon cr\u00e9atif\n\u2022 Coupe homme et entretien du syst\u00e8me pilo-facial\n    \u25e6 R\u00e9aliser des coupes hommes\n    \u25e6 Th\u00e9ories sur les coupes hommes\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe classique\n    \u25e6 R\u00e9aliser des effilages classiques\n    \u25e6 R\u00e9aliser un fondu de nuque, un tour d'oreilles et des pattes\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe au rasoir\n    \u25e6 R\u00e9aliser une coupe avec une tondeuse\n    \u25e6 R\u00e9aliser le taillage de barbe et moustache\n\u2022 Vente, Management et gestion d'un salon de coiffure\n    \u25e6 Communiquer avec le client\n    \u25e6 Vendre et conseiller\n    \u25e6 G\u00e9rer l\u2019entreprise de coiffure\n    \u25e6 Piloter l\u2019offre, les \u00e9quipements, le mat\u00e9riel\n    \u25e6 Manager et g\u00e9rer le personnel\n    \u25e6 Communiquer en milieu professionnel\n    \u25e6 Ergonomie, hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9\n    \u25e6 Les composantes de la communication\n    \u25e6 La place de l'image\n    \u25e6 R\u00f4le et contexte de la communication\n    \u25e6 Les besoins et les motivations d'achat\n    \u25e6 La construction de la fiche produit et de l'argumentaire\n    \u25e6 Les pr\u00e9requis de la vente\n    \u25e6 L'entretien de vente\n    \u25e6 La vente finalis\u00e9e\n    \u25e6 Les techniques de fid\u00e9lisation de la client\u00e8le\n    \u25e6 Les outils de mesure de la satisfaction client\n    \u25e6 Le droit et la r\u00e9glementation de l'entreprise\n    \u25e6 Les sources documentaires et outils de communication de l'entreprise\n    \u25e6 La facturation\n    \u25e6 Les stocks et les inventaires\n    \u25e6 Les documents de gestion\n    \u25e6 La veille fournisseurs\n    \u25e6 Finaliser, mobiliser et \u00e9valuer\n    \u25e6 La mise en oeuvre des tableaux de bord\n    \u25e6 Le contexte de cr\u00e9ation, fabrication et vente d'un produit\n    \u25e6 La distribution et la livraison des produits\n    \u25e6 L'environnement sensoriel\n    \u25e6 L'hygi\u00e8ne\n    \u25e6 Les risques professionnels et les contaminations\n    \u25e6 L'\u00e9quipement et salubrit\u00e9 des locaux\n    \u25e6 Les installations \u00e9nerg\u00e9tiques\n    \u25e6 R\u00e9ceptionner les produits\n    \u25e6 Organiser l'espace de vente et implanter les produits\n    \u25e6 Les objectifs commerciaux\n    \u25e6 La fixation du prix de vente\n    \u25e6 L'organisation de l'\u00e9quipe de vente\n    \u25e6 Le recrutement : process et pratique\n    \u25e6 La r\u00e9daction d'une offre d'emploi\n    \u25e6 Les diff\u00e9rentes formes d'entretien d'embauche\n    \u25e6 Construction d'un planning\n    \u25e6 La diffusion des informations\n    \u25e6 Le bon traitement de l'information\n    \u25e6 La prise de notes\n    \u25e6 La note de service\n    \u25e6 Le compte-rendu\n    \u25e6 Risques physiques et chimiques\n    \u25e6 Risques psychologiques et environnementaux\n\u2022 Biologie Appliqu\u00e9e\n    \u25e6 G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s\n    \u25e6 Bio-contaminations et luttes antimicrobiennes\n    \u25e6 Peau\n    \u25e6 Cuir chevelu et cheveux\n    \u25e6 Microbiologie\n    \u25e6 \u00c9chelle du vivant\n    \u25e6 Organisation g\u00e9n\u00e9rale du corps humain\n    \u25e6 Anatomie et morphologie de la t\u00eate\n    \u25e6 Tissus\n    \u25e6 Mati\u00e8re vivante\n    \u25e6 Origine des bio-contaminations et voies de p\u00e9n\u00e9tration\n    \u25e6 Luttes contre les bio-contaminations\n    \u25e6 L'\u00e9piderme\n    \u25e6 Derme et hypoderme\n    \u25e6 Vascularisation et innervation cutan\u00e9es\n    \u25e6 Annexes cutan\u00e9es\n    \u25e6 La peau\n    \u25e6 Structures pilaires\n    \u25e6 Les cheveux\n    \u25e6 Monde microbien et immunit\u00e9\n    \u25e6 Hygi\u00e8ne en milieu professionnel\n\u2022 Physique et chimie appliqu\u00e9es\n    \u25e6 Physique et chimie appliqu\u00e9es\n    \u25e6 Eau solvant et milieu r\u00e9actionnel\n    \u25e6 R\u00e9actions acido-basiques\n    \u25e6 R\u00e9action d'oxydo-r\u00e9duction\n    \u25e6 Chimie organique\n    \u25e6 Macromol\u00e9cules\n    \u25e6 Tensio-actifs\n\u2022 Technologies et m\u00e9thodes\n    \u25e6 Technologies des produits\n    \u25e6 Diagnostic conseil\n    \u25e6 Technologies des appareils et mat\u00e9riels\n    \u25e6 Caract\u00e9ristiques des mati\u00e8res premi\u00e8res\n    \u25e6 Produits techniques\n    \u25e6 Les produits capillaires\n    \u25e6 Donn\u00e9es individuelles\n    \u25e6 \u00c9tude des appareils\n    \u25e6 \u00c9tude des outils et instruments\n    \u25e6 \u00c9tude des accessoires\n\u2022 Arts appliqu\u00e9s\n    \u25e6 D\u00e9couvrir les techniques des arts appliqu\u00e9s\n    \u25e6 Utiliser la couleur\n    \u25e6 Appliquer les styles et formes\n    \u25e6 Produire de l'image\n    \u25e6 Travailler sur la texture et la mati\u00e8re\n    \u25e6 Comprendre le design\n    \u25e6 Apprendre \u00e0 analyser\n    \u25e6 Conna\u00eetre l'histoire des arts\n    \u25e6 Pratiquer l'art au quotidien\n    \u25e6 La d\u00e9finition et la pr\u00e9sentation des arts appliqu\u00e9s\n    \u25e6 Les outils des arts appliqu\u00e9s\n    \u25e6 Les nuances\n    \u25e6 Les trac\u00e9s\n    \u25e6 La notion de couleur\n    \u25e6 L'utilisation de la couleur\n    \u25e6 L'art de la couleur\n    \u25e6 Les formes\n    \u25e6 La sch\u00e9matisation et la stylisation\n    \u25e6 Les notions de base de la composition de l'image\n    \u25e6 La prise de vue photo vid\u00e9o\n    \u25e6 Le volume en 2D\n    \u25e6 Le mouvement\n    \u25e6 La texture et la mati\u00e8re\n    \u25e6 Le v\u00e9g\u00e9tal dans la cr\u00e9ation\n    \u25e6 L'influence des arts plastiques sur le design\n    \u25e6 Le design d'objet\n    \u25e6 Le design de communication\n    \u25e6 Le design d'espace\n    \u25e6 L'analyse d'une \u0153uvre\n    \u25e6 L'analyse d'un mouvement artistique ou d'un style\n    \u25e6 La m\u00e9thodologie de la d\u00e9marche cr\u00e9ative\n    \u25e6 Frise chronologique des mouvements\n    \u25e6 Les grands rep\u00e8res historiques du Moyen-\u00e2ge au XIXe\n    \u25e6 L'art moderne au XXe si\u00e8cle\n    \u25e6 L'art contemporain\n    \u25e6 L'artisanat d'art\n    \u25e6 Le patrimoine d'ici et d'ailleurs\n    \u25e6 L'impact de l'image sur la soci\u00e9t\u00e9\n\u2022 Histoire-G\u00e9ographie\n    \u25e6 Devenir citoyen, de l'Ecole \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9\n    \u25e6 Libert\u00e9 et d\u00e9mocratie\n    \u25e6 \u00c9gaux et fraternels\n    \u25e6 S'engager et d\u00e9battre en d\u00e9mocratie autour des d\u00e9fis de soci\u00e9t\u00e9\n    \u25e6 Des r\u00e9seaux de production et d'\u00e9changes mondialis\u00e9s\n    \u25e6 La circulation des personnes \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale\n    \u25e6 Les transformations des espaces productifs en France\n    \u25e6 L'acc\u00e8s aux ressources pour produire, consommer, se loger, et se d\u00e9placer\n    \u25e6 Les soci\u00e9t\u00e9s et les risques : anticiper, r\u00e9agir, se coordonner et s'adapter\n    \u25e6 La recomposition du territoire urbain en France : m\u00e9tropolisation et p\u00e9riurbanisation\n    \u25e6 La R\u00e9publique fran\u00e7aise de 1958 \u00e0 nos jours\n    \u25e6 Le jeu des puissances dans les relations internationales depuis 1945\n    \u25e6 Vivre en France en d\u00e9mocratie depuis 1945\n    \u25e6 Les droits et les devoirs du citoyen\n    \u25e6 La protection des libert\u00e9s\n    \u25e6 Le citoyen du num\u00e9rique\n    \u25e6 La libert\u00e9, nos libert\u00e9s, ma libert\u00e9\n    \u25e6 La lutte contre la discrimination\n    \u25e6 La La\u00efcit\u00e9\n    \u25e6 La m\u00e9thodologie de l'analyse de document\n    \u25e6 Une \u00c9galit\u00e9, des \u00e9galit\u00e9s\n    \u25e6 La fraternit\u00e9 une valeur fragile\n    \u25e6 D\u00e9battre sur les questions des changements environnementaux\n    \u25e6 D\u00e9battre sur des questions de bio\u00e9thique\n    \u25e6 D\u00e9battre sur la question de la r\u00e9volution num\u00e9rique\n    \u25e6 L'expansion des \u00e9changes mondiaux\n    \u25e6 Les acteurs et les territoires de la mondialisation\n    \u25e6 Les migrations internationales\n    \u25e6 La mobilit\u00e9 touristique\n    \u25e6 Les mutations du monde agricole\n    \u25e6 Le monde de l'industrie, de l'usine au travail \u00e0 la chaine\n    \u25e6 Le travail dans les colonies fran\u00e7aises\n    \u25e6 L'\u00e9volution du travail f\u00e9minin (XIXe si\u00e8cle-1\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle)\n    \u25e6 Des ressources sous pression\n    \u25e6 Am\u00e9nagement des territoires et logique de d\u00e9veloppement durable\n    \u25e6 Une soci\u00e9t\u00e9 du risque\n    \u25e6 Faire face aux risques\n    \u25e6 Le syst\u00e8me urbain fran\u00e7ais hi\u00e9rarchis\u00e9 et structur\u00e9 par des m\u00e9tropoles\n    \u25e6 Les villes petites et moyennes dans la m\u00e9tropolisation\n    \u25e6 M\u00e9tropolisation et espaces ruraux\n    \u25e6 La strat\u00e9gie de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense nationale\n    \u25e6 Strat\u00e9gie de s\u00e9curit\u00e9 nationale fran\u00e7aise et d\u00e9fense europ\u00e9enne\n    \u25e6 1945-1991, le face \u00e0 face de deux superpuissances\n    \u25e6 1947-1991 : L\u2019\u00e9mergence de nouvelles puissances\n    \u25e6 Le monde depuis les ann\u00e9es 1990\n    \u25e6 Une d\u00e9mocratie lib\u00e9rale r\u00e9nov\u00e9e mais fragile (1945-1958)\n    \u25e6 La d\u00e9mocratie en France depuis 1958 face aux d\u00e9fis de soci\u00e9t\u00e9\n\u2022 Anglais\n    \u25e6 Making Relationships\n    \u25e6 Understanding how English schools work\n    \u25e6 Glowing UP\n    \u25e6 Finding a job\n    \u25e6 Working day\n    \u25e6 Booking\n    \u25e6 Argumenting and negotiating\n    \u25e6 Introducing myself\n    \u25e6 Talk about myself\n    \u25e6 Social skills\n    \u25e6 Daily routines\n    \u25e6 School rules\n    \u25e6 Taking a test\n    \u25e6 Diet\n    \u25e6 Makeover\n    \u25e6 Makeup\n    \u25e6 Hairstyle\n    \u25e6 Understand the company\n    \u25e6 Company organisation\n    \u25e6 Business event\n    \u25e6 Planning\n    \u25e6 Applying to a job\n    \u25e6 Your first day at work\n    \u25e6 Reservations\n    \u25e6 Retail\n    \u25e6 Emailing\n    \u25e6 Giving explanations\n    \u25e6 Advice\n    \u25e6 In a store\n    \u25e6 Customer service\n    \u25e6 Lifelong learning\n",
    "cards-diploma": "\u2022 \u00c0 l\u2019issue de la formation, vous obtiendrez Dipl\u00f4me d'\u00c9tat Reconnu par l'\u00e9tat Obtenez le Brevet Professionnel \"Coiffure\" niveau 4,  enregistr\u00e9 au RNCP, sous le num\u00e9ro RNCP38231, par arr\u00eat\u00e9 du 28/03/2011 publi\u00e9 au Journal Officiel du 13/04/2011 Attestation de fin de formation \u00e9cole en partenariat avec Ecolems & Voir le specimen\n",
    "methode": "\u2022 La m\u00e9thode Studi : votre chemin vers le succ\u00e8s Accompagnement jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9ussite Support p\u00e9dagogique \u00e0 chaque \u00e9tape de votre parcours de formation, et assistance de vos formateurs experts sous 24h ouvr\u00e9es maximum Coaching carri\u00e8re Programme de coaching exclusif orient\u00e9 emploi et carri\u00e8re pour booster votre employabilit\u00e9 et votre succ\u00e8s en poste Apprendre en faisant P\u00e9dagogie active o\u00f9 l\u2019apprenant est acteur de son propre apprentissage : construisez, cr\u00e9ez, exp\u00e9rimentez ! Se pr\u00e9parer pour le monde r\u00e9el Apprentissage directement applicable bas\u00e9 sur des exemples r\u00e9els, projets, cas pratiques et contenus immersifs R\u00e9seau d'experts de premier plan Plus de 300 formateurs experts pour transmettre les meilleures pratiques dans chaque domaine Excellence acad\u00e9mique & digitale Cours \u00e9crits et vid\u00e9os, \u00e0 la demande et en direct Plateforme de formation accessible 24h/24 et 7j/7 en ligne et sur app iOS/Android\n",
    "modalites": "\u2022 Conditions d'admission\n    \u25e6 \u00catre titulaire d'un CAP Coiffure et de 2 ans d'exp\u00e9rience professionnelle dans la coiffure\n    \u25e6 Justifier de 5 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle dans la coiffure au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es\n    \u25e6 Pour entrer en formation pr\u00e9parant au Titre vis\u00e9, le candidat doit :\n    \u25e6 OU\n\u2022 Exp\u00e9rience professionnelle et stage\n    \u25e6 Une P\u00e9riode de Formation en Milieu Professionnel (PFMP) dans le secteur est requise :\n    \u25e6 22 semaines minimum de stage en entreprise qui peuvent \u00eatre fractionn\u00e9es jusqu\u2019en 6 parties et qui prennent en compte la dur\u00e9e de PFMP relative au dipl\u00f4me interm\u00e9diaire. Une convention de stage vous sera d\u00e9livr\u00e9e par ECOLEMS.\n    \u25e6 OULe candidat n\u2019effectue pas de stage, mais doit justifier de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9riences professionnelles dans un emploi qualifi\u00e9 correspondant aux objectifs du brevet professionnel pour lequel il s'inscrit. Le candidat produit ses certificats de travail pour l'inscription \u00e0 l'examen.\n\u2022 Examen\n    \u25e6 Mois d'examen : Mai, Juin\n    \u25e6 Lieu : En pr\u00e9sentiel (centre d'examen de votre acad\u00e9mie)\n    \u25e6 E1 : Cr\u00e9ation, couleur, coupe, coiffage: Pratique de 2h30\n    \u25e6 E2 : Modification durable de la forme: Pratique de 2h\n    \u25e6 E3 : \u00c9preuve professionnelle optionnelle au choix du candidat: Coiffure \u00e9v\u00e9nementielle ou coupe homme et entretien du syst\u00e8me pilo-facial : Pratique de 1h\n    \u25e6 E4 : Gestion de l\u2019entreprise : vente conseil, management et gestion d\u2019un salon: \u00e9crit de 3h + oral de 10 minutes\n    \u25e6 E5 : Sciences - technologies et arts appliqu\u00e9s: \u00e9crit de 5h\n    \u25e6 E6 : Expression fran\u00e7aise et ouverture sur le monde: \u00e9crit de 3h\n    \u25e6 A l'issue de votre formation, vous pr\u00e9senterez l\u2019examen du Brevet pro Coiffure.\n    \u25e6 Les \u00e9preuves \u00e9crites et orales se d\u00e9roulent de d\u00e9but mai \u00e0 fin juin. Pour les \u00e9preuves orales, le calendrier varie en fonction des acad\u00e9mies.\n\u2022 Certification\n    \u25e6 Pour obtenir le taux d\u2019insertion dans les fonctions vis\u00e9es,consulter la fiche RNCP sur le site de France comp\u00e9tences\n\u2022 Validation par bloc de comp\u00e9tence\n    \u25e6 La certification professionnelle est compos\u00e9e de plusieurs blocs de comp\u00e9tences \u00e0 acqu\u00e9rir pour l'obtention de la certification\u00a0professionnelle.\n    \u25e6 Il est possible de valider un ou plusieurs des blocs de comp\u00e9tences. Chaque bloc peut \u00eatre acquis individuellement.\n    \u25e6 La fiche RNCP accessible depuis chaque fiche formation en pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'obtention.\n    \u25e6 Quelle que soit la forme d'examen choisie, les candidats pr\u00e9parant le certificat d'aptitude professionnelle par la voie de la formation professionnelle continue ou dans le cadre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience re\u00e7oivent, pour les unit\u00e9s du dipl\u00f4me pr\u00e9par\u00e9 qui ont fait l'objet, au titre de la session en cours ou dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, d'une note \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 10 sur 20 ou d'une validation des acquis de l'exp\u00e9rience, y compris si elles ont \u00e9t\u00e9 obtenues par la voie scolaire ou par la voie de l'apprentissage, une attestation d\u00e9livr\u00e9e par le recteur d'acad\u00e9mie reconnaissant l'acquisition des comp\u00e9tences constitutives de ces unit\u00e9s du dipl\u00f4me.\n    \u25e6 Pour toute question concernant les blocs de comp\u00e9tence, contactez votre conseiller en formation.\n\u2022 Equivalences et passerelles\n    \u25e6 Des \u00e9quivalences sont possibles avec :- Baccalaur\u00e9at professionnel M\u00e9tiers de la coiffure- Baccalaur\u00e9at professionnel Perruquier posticheurPour conna\u00eetre les conditions requises dans le cadre d'une passerelle, il vous faut vous rapprocher des \u00e9tablissements dispensant le dipl\u00f4me vis\u00e9.Cette liste n\u2019est pas exhaustive. Il existe d\u2019autres \u00e9quivalences.\n\u2022 Poursuite d'\u00e9tudes\n    \u25e6 Apr\u00e8s avoir obtenu le BP Coiffure, il est possible de :- Soit int\u00e9grer directement le march\u00e9 du travail- Soit poursuivre vers une sp\u00e9cialisation avec une Mention Compl\u00e9mentaire (coloriste permanentiste, styliste visagiste, coiffure, coupe et couleur) ou un Bac Pro Perruquier posticheur ou un BTS M\u00e9tiers de la coiffure ou un Brevet de Ma\u00eetrise Coiffeur.Cette liste n\u2019est pas exhaustive. Il existe d\u2019autres poursuites possibles.\n\u2022 Modalit\u00e9s sp\u00e9cifiques Alternance\n    \u25e6 Module R\u00e9ussir mon alternance (dur\u00e9e estim\u00e9e : 50h)\n    \u25e6 - Connaissance de l\u2019alternance, des contrats, engagements r\u00e9ciproques, aides et modalit\u00e9s de suivi\n    \u25e6 - Citoyennet\u00e9, diversit\u00e9 et sant\u00e9 au travail.\n    \u25e6 Module R\u00e9ussir ma vie professionnelle (dur\u00e9e estim\u00e9e : 20h)\n    \u25e6 - Comprendre les enjeux de l'entreprise pour favoriser mon int\u00e9gration\n    \u25e6 - D\u00e9marquez-vous en entreprise\n    \u25e6 Accompagnement et renforcement p\u00e9dagogique, suivi du Career Center (dur\u00e9e estim\u00e9e : 54h en moyenne)\n    \u25e6 - Un live interactif par semaine permettant de r\u00e9pondre aux questions des alternants et informations li\u00e9es aux aides sociales, \u00e0 la mobilit\u00e9 internationale, au handicap\n    \u25e6 - Suivi du CFA : entretiens tripartites pluriannuels\n    \u25e6 Comp\u00e9tences digitales (Acc\u00e8s Studi+)\n    \u25e6 - Acc\u00e8s \u00e0 1 \u00e0 2 programme(s) courts(s) d\u00e9di\u00e9(s) aux \"digital skills\" au choix parmi le catalogue, permettant de se former et s\u2019exercer aux logiciels les plus adapt\u00e9s \u00e0 son entreprise\n\u2022 Indicateurs de performance\n",
    "financement": "\u2022 Tarifs et solutions de financement Voir tout Financement CPF Alternance France Travail Bourse d'\u00e9tudes Financement personnel 2 990 \u20ac Tarif pour les particuliers. Financement CPF Mon compte CPF Financement jusqu'\u00e0 100% Alternance Formation r\u00e9alisable en apprentissage ou contrat de professionnalisation Prise en charge \u00e0 100% France Travail Formation \u00e9ligible \u00e0 des aides France Travail Financement jusqu'\u00e0 100% Bourse d'\u00e9tudes B\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une bourse d\u2019\u00e9tude en fonction de votre profil. Jusqu'\u00e0 -30% Financement personnel Maitrisez le co\u00fbt de votre formation en la finan\u00e7ant sur 10, 12, 24 ou 36 mois **** . A partir de 69\u20ac / mois Inclus Cours \u00e9crits et vid\u00e9os \u00e0 la demande Acc\u00e8s illimit\u00e9 aux 4 000 cours du soir* en direct et replay Accompagnement p\u00e9dagogique personnalis\u00e9 Projets professionnels Coaching carri\u00e8re Acc\u00e8s illimit\u00e9 \u00e0 Studi + pendant 2 ans Frais de dossier et d'inscription** Garantie R\u00e9ussite 2 ans et Garantie Dipl\u00f4m\u00e9 ou Rembours\u00e9*** *Nombre moyen de cours du soir en direct observ\u00e9s sur les 12 derniers mois (organis\u00e9s majoritairement\u00a0\u00e0 partir de 18h) **Hors Dipl\u00f4mes d\u2019\u00c9tat\u00a0et pr\u00e9paration aux concours ***Voir les CGV Studi ****\u00a0Sous re\u0301serve d\u2019acceptation. Vous disposez d\u2019un de\u0301lai de re\u0301tractation. Voir conditions\n",
    "simulation": "\u2022 Je simule la dur\u00e9e de ma formation 9 heures / semaine \u2022 Total : 800 h Formation termin\u00e9e : juillet 2026 Examen : mai 2027 Le d\u00e9lai moyen d'acc\u00e8s \u00e0 la plateforme est de 14 jours. Ce d\u00e9lai peut varier en fonction du type de financement et de l'accord du financeur. Une fois l'accord de votre financeur re\u00e7u, vous recevrez un mail de connexion \u00e0 la plateforme. Vous cliquez sur le lien, choisissez votre mot de passe et d\u00e9marrez votre formation.\n",
    "metiers": "\u2022 M\u00e9tiers vis\u00e9s Coiffeur / Coiffeuse Conseiller / Conseill\u00e8re en image G\u00e9rant / G\u00e9rante d\u2019un salon de coiffure Barbier / Barbi\u00e8re Visagiste Coloriste\n",
    "url": "https://www.studi.com/fr/formation/coiffure/brevet-pro-coiffure"
}