{
    "title": "Concevoir et pr\u00e9parer une formation",
    "academic_level": "Bac+2",
    "header-training": "\u2022 Education Concevoir et pr\u00e9parer une formation Bac+2 Eligible CPF En partenariat acad\u00e9mique avec Recevoir la brochure 100% en ligne 24h/24 et 7j/7 \u2022 Web & Mobile Dur\u00e9e estim\u00e9e 200h \u2022 3 \u00e0 6 mois D\u00e9marrage A tout moment de l'ann\u00e9e Certification Bloc de comp\u00e9tences\n               \u2022 \n                Niveau 5 (Bac+2)\n",
    "bref": "\u2022 Ma\u00eetrisez les m\u00e9thodes et outils pour am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 p\u00e9dagogique de vos formations ! Poser les objectifs p\u00e9dagogiques \u00e0 atteindre, d\u00e9finir les moyens pour y parvenir en termes de contenu, de m\u00e9thodes et de supports, cr\u00e9er la progression p\u00e9dagogique, animer efficacement une formation\u2026cette formation vous apprendra \u00e0 concevoir avec rigueur une formation dans les meilleures conditions de confort et d\u2019efficacit\u00e9. Vous serez capable de : \u00c9laborer la progression p\u00e9dagogique d'une formation Concevoir un sc\u00e9nario p\u00e9dagogique et d'accompagnement Concevoir des activit\u00e9s d'apprentissage et d'\u00e9valuation\n",
    "programme": "\u2022 Analyser une demande de formation\n    \u25e6 L'analyse de la demande de la demande formelle ou informelle et les besoins en formation\n    \u25e6 Les caract\u00e9ristiques des publics\n\u2022 Appliquer les obligations l\u00e9gales des organismes de formation\n    \u25e6 Le cadre l\u00e9gale de l'activit\u00e9 de formation\n    \u25e6 Le cadre r\u00e8glementaires,\u00a0\u00a0l\u00e9gislatif de l'activit\u00e9 de formation\n    \u25e6 Les obligations administratives des organismes de formation\n    \u25e6 Les documents \u00e0 mettre en oeuvre pendant la prestation\n\u2022 Rep\u00e9rer les diff\u00e9rents financements de formation\n    \u25e6 La gouvernance et le financement du syst\u00e8me de la formation professionnelle\n    \u25e6 Les financements du public Travailleur Non Salari\u00e9\n    \u25e6 Les financements du public salari\u00e9\n    \u25e6 Le financement des demandeurs d'emploi\n    \u25e6 Le financement des autres publics\n    \u25e6 Le Compte Personnel de Formation\n\u2022 Identifier les principes de l'ing\u00e9nierie de formation\n    \u25e6 Les r\u00e9f\u00e9rentiels en formation\n    \u25e6 La p\u00e9dagogie des adultes\n    \u25e6 Les concepts de base de l'ing\u00e9nierie\u00a0\u00a0et le vocabulaire de formation\n    \u25e6 Structurer sa formation en blocs de comp\u00e9tences\n\u2022 D\u00e9finir les moyens humains, mat\u00e9riels et p\u00e9dagogiques\n    \u25e6 Les modalit\u00e9s p\u00e9dagogiques et les modalit\u00e9s d'accompagnement\n    \u25e6 Les situations d'apprentissage, d'accompagnement et d'\u00e9valuation\n    \u25e6 L'accompagnement p\u00e9dagogique\n\u2022 Construire une progression p\u00e9dagogique et un plan d'accompagnement\n    \u25e6 Les \u00e9tapes de la formation et de l'accompagnement et les dur\u00e9es associ\u00e9es\n    \u25e6 La r\u00e9daction d'une progression p\u00e9dagogique et d'un plan d'accompagnement\n    \u25e6 L'organisation logistique des moyens p\u00e9dagogiques\n    \u25e6 Application: \u00c9laborer la progression p\u00e9dagogique d\u2019une formation multimodale \u00e0 partir d'une demande\n\u2022 Utiliser les concepts de base de l'ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique\n    \u25e6 Les objectifs p\u00e9dagogiques\n    \u25e6 Les concepts, modalit\u00e9s et d\u00e9marches p\u00e9dagogiques\n    \u25e6 Les m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques\n    \u25e6 Les techniques p\u00e9dagogiques\n    \u25e6 L'outillage p\u00e9dagogique\n    \u25e6 Les strat\u00e9gies favorisant l'analyse r\u00e9flexive, les p\u00e9dagogies actives et l'apprentissage\u00a0\u00a0par les pairs\n    \u25e6 Les types d'\u00e9valuation et de positionnement\n    \u25e6 Les concepts de base de l'ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique adapt\u00e9e aux adulte\n\u2022 Rep\u00e9rer les diff\u00e9rentes modalit\u00e9s de formation\n    \u25e6 Les outils d'auto-formation et d'auto-\u00e9valuation\n    \u25e6 Les sp\u00e9cificit\u00e9s des formations individualis\u00e9es\n    \u25e6 La formation en alternance et l'AFEST\n\u2022 Sc\u00e9nariser la formation\n    \u25e6 Les th\u00e9ories de d'apprentissage social et des outils collaboratifs\n    \u25e6 Les diff\u00e9rents styles d'apprentissage\n    \u25e6 Les environnements et services num\u00e9riques mobilisables\n    \u25e6 Les principales obligations des organismes de formation sur le handicap\n    \u25e6 Les \u00e9tapes cl\u00e9s structurant un temps de formation\n    \u25e6 La construction du sc\u00e9nario p\u00e9dagogique\n\u2022 Elaborer le plan d'accompagnement, modalit\u00e9 et dur\u00e9e de la formation\n    \u25e6 Les types d'accompagnement et des outils de suivi associ\u00e9s\n    \u25e6 Les situations d'accueil et d'accompagnements des apprenants\n    \u25e6 La r\u00e9daction d'un sc\u00e9nario tutoral d'accompagnement\n\u2022 Consolider la sc\u00e9narisation d'une formation et l'accompagnement\n    \u25e6 La sc\u00e9narisation d'un parcours\n    \u25e6 Sc\u00e9nariser ses parcours avec les blended-learning\n    \u25e6 La planification et l'accueil de nouveaux apprenants y compris dans les formations \u00e0 entr\u00e9es et sorties permanentes\n    \u25e6 Application : Concevoir un sc\u00e9nario p\u00e9dagogique et d'accompagnement en int\u00e9grant la multimodalit\u00e9\n\u2022 Utiliser des r\u00e8gles de communication pour concevoir des supports\n    \u25e6 Capter l'attention gr\u00e2ce aux images et aux sch\u00e9mas\n    \u25e6 Les r\u00e8gles d'\u00e9criture d'une consigne, de communication et de conception graphique\n    \u25e6 La m\u00e9thode FALC\n\u2022 Concevoir des outils p\u00e9dagogiques\n    \u25e6 La conception d'un support de formation\u00a0\u00a0et d'une activit\u00e9 d'apprentissage\n    \u25e6 La conception d'un support de formation et d'une activit\u00e9 d'apprentissage sp\u00e9cifique \u00e0 l'auto-formation\n    \u25e6 La digitalisation d'une formation\n    \u25e6 La r\u00e9alisation d'un storyboard\n    \u25e6 Comment construire un questionnaire de satisfaction ?\n    \u25e6 Travailler sur des projets de conception d\u2019activit\u00e9s d\u2019apprentissage ou d\u2019\u00e9valuation\n\u2022 R\u00e9aliser une veille dans son domaine de sp\u00e9cialit\u00e9\n    \u25e6 Le concept de veille et sa m\u00e9thodologie\n    \u25e6 Organiser un dispositif de veille efficace\n    \u25e6 La veille technologique : sources, r\u00e9f\u00e9rents, outils et bonnes pratiques\n    \u25e6 La synth\u00e8se des veilles\n    \u25e6 Application : Concevoir des activit\u00e9s d'apprentissage et d'\u00e9valuation\n",
    "cards-diploma": "\u2022 \u00c0 l\u2019issue de la formation, vous obtiendrez Attestation reconnaissant l'acquisition d'un bloc de comp\u00e9tences Obtenez le Bloc Concevoir et pr\u00e9parer la formation du Titre Professionnel \"Formateur professionnel d'adultes\u201d niveau 5,  enregistr\u00e9 au RNCP, sous le num\u00e9ro RNCP37275 par arr\u00eat\u00e9 du 07/12/2022 publi\u00e9 au Journal Officiel du 17/12/2022 Attestation de fin de formation \u00e9cole en partenariat avec ESG RH & Voir le specimen\n",
    "methode": "\u2022 La m\u00e9thode Studi : votre chemin vers le succ\u00e8s Accompagnement jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9ussite Support p\u00e9dagogique \u00e0 chaque \u00e9tape de votre parcours de formation, et assistance de vos formateurs experts sous 24h ouvr\u00e9es maximum Coaching carri\u00e8re Programme de coaching exclusif orient\u00e9 emploi et carri\u00e8re pour booster votre employabilit\u00e9 et votre succ\u00e8s en poste Apprendre en faisant P\u00e9dagogie active o\u00f9 l\u2019apprenant est acteur de son propre apprentissage : construisez, cr\u00e9ez, exp\u00e9rimentez ! Se pr\u00e9parer pour le monde r\u00e9el Apprentissage directement applicable bas\u00e9 sur des exemples r\u00e9els, projets, cas pratiques et contenus immersifs R\u00e9seau d'experts de premier plan Plus de 300 formateurs experts pour transmettre les meilleures pratiques dans chaque domaine Excellence acad\u00e9mique & digitale Cours \u00e9crits et vid\u00e9os, \u00e0 la demande et en direct Plateforme de formation accessible 24h/24 et 7j/7 en ligne et sur app iOS/Android\n",
    "modalites": "\u2022 Conditions d'admission\n    \u25e6 Avoir 16 ans minimum au moment de l'inscription\n    \u25e6 \u00catre \u00e2g\u00e9(e) de 18 ans ou plus au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de l'examen\n    \u25e6 Pour entrer en formation pr\u00e9parant au Titre vis\u00e9, le candidat doit :\n    \u25e6 Pour toute autre situation, contactez un conseiller en formation qui \u00e9tudiera votre admissibilit\u00e9.\n\u2022 Exp\u00e9rience professionnelle et stage\n    \u25e6 La p\u00e9riode d\u2019immersion professionnelle est obligatoire et doit \u00eatre justifi\u00e9e par 3 semaines de stage (105h) au sein d\u2019une organisation dans le domaine professionnel vis\u00e9.\n    \u25e6 Studi vous fournira une convention de stage sur demande.\n\u2022 Examen\n    \u25e6 Mois d'examen : Janvier/F\u00e9vrier, Mars/Avril, Juin/Juillet, Septembre/Octobre, Novembre/D\u00e9cembre\n    \u25e6 Lieu : \"En pr\u00e9sentiel (Paris, Montpellier, Bordeaux ou Lyon au choix). Possible \u00e9galement en pr\u00e9sentiel pour la Martinique, la Guadeloupe et La R\u00e9union sur les sessions de Juin/Juillet et Novembre/D\u00e9cembre.\"\n    \u25e6 Les r\u00e9sultats des \u00e9valuations pass\u00e9es en cours de formation\n    \u25e6 Un Dossier Professionnel\n    \u25e6 Une pr\u00e9sentation d'un projet (35 min)\n    \u25e6 Le candidat sera \u00e9valu\u00e9 selon les modalit\u00e9s suivantes :\n\u2022 Certification\n    \u25e6 Pour obtenir le taux d\u2019insertion dans les fonctions vis\u00e9es,consulter la fiche RNCP sur le site de France comp\u00e9tences\n\u2022 Equivalences et passerelles\n    \u25e6 Le certificateur n\u2019a identifi\u00e9 aucune \u00e9quivalence.\n\u2022 Poursuite d'\u00e9tudes\n    \u25e6 Apr\u00e8s avoir obtenu le bloc de comp\u00e9tences, il est possible de poursuivre sur l'obtention du Titre complet.\n",
    "financement": "\u2022 Tarifs et solutions de financement Voir tout Financement CPF France Travail Bourse d'\u00e9tudes Financement personnel 1 290 \u20ac Tarif pour les particuliers. Financement CPF Mon compte CPF Financement jusqu'\u00e0 100% France Travail Formation \u00e9ligible \u00e0 des aides France Travail Financement jusqu'\u00e0 100% Bourse d'\u00e9tudes B\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une bourse d\u2019\u00e9tude en fonction de votre profil. Jusqu'\u00e0 -30% Financement personnel Maitrisez le co\u00fbt de votre formation en la finan\u00e7ant sur 10, 12, 24 ou 36 mois **** . A partir de 69\u20ac / mois Inclus Cours \u00e9crits et vid\u00e9os \u00e0 la demande Acc\u00e8s illimit\u00e9 aux 4 000 cours du soir* en direct et replay Accompagnement p\u00e9dagogique personnalis\u00e9 Projets professionnels Coaching carri\u00e8re Acc\u00e8s illimit\u00e9 \u00e0 Studi + pendant 2 ans Frais de dossier et d'inscription** Garantie R\u00e9ussite 2 ans et Garantie Dipl\u00f4m\u00e9 ou Rembours\u00e9*** *Nombre moyen de cours du soir en direct observ\u00e9s sur les 12 derniers mois (organis\u00e9s majoritairement\u00a0\u00e0 partir de 18h) **Hors Dipl\u00f4mes d\u2019\u00c9tat\u00a0et pr\u00e9paration aux concours ***Voir les CGV Studi ****\u00a0Sous re\u0301serve d\u2019acceptation. Vous disposez d\u2019un de\u0301lai de re\u0301tractation. Voir conditions\n",
    "simulation": "\u2022 Je simule la dur\u00e9e de ma formation 9 heures / semaine \u2022 Total : 200 h Formation termin\u00e9e : mars 2025 Examen : juillet 2025 Le d\u00e9lai moyen d'acc\u00e8s \u00e0 la plateforme est de 14 jours. Ce d\u00e9lai peut varier en fonction du type de financement et de l'accord du financeur. Une fois l'accord de votre financeur re\u00e7u, vous recevrez un mail de connexion \u00e0 la plateforme. Vous cliquez sur le lien, choisissez votre mot de passe et d\u00e9marrez votre formation.\n",
    "url": "https://www.studi.com/fr/formation/education/concevoir-et-preparer-une-formation"
}