{
    "title": "Formateur d'adultes : Inscrire sa pratique professionnelle dans une d\u00e9marche qualit\u00e9 et RSE",
    "academic_level": "Bac+2",
    "header-training": "\u2022 Education Formateur d'adultes : Inscrire sa pratique professionnelle dans une d\u00e9marche qualit\u00e9 et RSE Bac+2 Eligible CPF En partenariat acad\u00e9mique avec Recevoir la brochure 100% en ligne 24h/24 et 7j/7 \u2022 Web & Mobile Dur\u00e9e estim\u00e9e 200h \u2022 4 mois D\u00e9marrage A tout moment de l'ann\u00e9e Certification Bloc de comp\u00e9tences\n               \u2022 \n                Niveau 5 (Bac+2)\n",
    "bref": "\u2022 Respectez le cadre l\u00e9gal de la formation et analysez vos pratiques professionnelles ! Pour transmettre un savoir et accompagner des apprenants dans le monde professionnel, un formateur doit respecter et faire respecter la r\u00e9glementation en vigueur en formation et dans sa sp\u00e9cialit\u00e9. Vous serez capable de : Respecter et faire respecter la r\u00e9glementation en vigueur en formation et dans sa sp\u00e9cialit\u00e9 R\u00e9aliser une veille pour maintenir son expertise de formateur et de professionnel dans sa sp\u00e9cialit\u00e9 Analyser ses pratiques professionnelles\n",
    "programme": "\u2022 Appliquer la r\u00e9glementation li\u00e9e aux organismes de formation\n    \u25e6 Le cadre l\u00e9gale de l'activit\u00e9 de formation\n    \u25e6 La d\u00e9marche Qualiopi\n    \u25e6 Les r\u00e9glementations Qualiopi\n    \u25e6 Le bilan p\u00e9dagogique et financier\n\u2022 Pr\u00e9venir les risques professionnels\n    \u25e6 Les principes de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle appliqu\u00e9e \u00e0 la formation professionnelle\n    \u25e6 La d\u00e9marche de pr\u00e9vention appliqu\u00e9e \u00e0 une activit\u00e9 de travail\n    \u25e6 Les risques li\u00e9s \u00e0 l'activit\u00e9 physique du m\u00e9tier\n    \u25e6 Les risques professionnels dans l'activit\u00e9 de travail\n    \u25e6 La d\u00e9marche ergonomique\n    \u25e6 La charge mentale\n    \u25e6 Les risques psychosociaux et la qualit\u00e9 de vie au travail\n    \u25e6 Les r\u00e9glementation sur l'hygi\u00e8ne, la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la FP\n    \u25e6 Les principes et enjeux de la RSE en formation\n    \u25e6 La lutte contre la discrimination en formation\n    \u25e6 Application : Respecter et faire respecter la r\u00e9glementation en vigueur en formation et dans son domaine de sp\u00e9cialit\u00e9\n\u2022 Mettre en place une veille r\u00e9glementaire et professionnelle\n    \u25e6 La veille professionnelle\n    \u25e6 Le cadre l\u00e9gal autour de la diffusion de ressources\n    \u25e6 M\u00e9thodologies de recherche, de capitalisation d'informations et d'organisation de la veille\n    \u25e6 Les outils de surveillance et de recherche\n\u2022 Actualiser ses ressources et ses supports\n    \u25e6 Le Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle\n    \u25e6 Actutaliser son ing\u00e9nierie, ses pratiques et ses supports de formation\n    \u25e6 Application : Respecter et faire respecter la r\u00e8glementation en vigueur en formation et dans sa sp\u00e9cialit\u00e9\n\u2022 Analyser ses pratiques professionnelles\n    \u25e6 L'analyse de pratique\n    \u25e6 L'analyse r\u00e9flexive\n    \u25e6 Les axes d'am\u00e9lioration du parcours\n    \u25e6 Analyser ses pratiques de formation\n    \u25e6 Application : Analyser ses pratiques professionnelles\n",
    "cards-diploma": "\u2022 \u00c0 l\u2019issue de la formation, vous obtiendrez Attestation reconnaissant l'acquisition d'un bloc de comp\u00e9tences Obtenez le Bloc Inscrire sa pratique professionnelle dans une d\u00e9marche de qualit\u00e9 et de responsabilit\u00e9 sociale des entreprises du Titre Professionnel \"Formateur professionnel d'adultes\u201d niveau 5,  enregistr\u00e9 au RNCP, sous le num\u00e9ro RNCP37275 par arr\u00eat\u00e9 du 07/12/2022 publi\u00e9 au Journal Officiel du 17/12/2022 Attestation de fin de formation \u00e9cole en partenariat avec ESG RH & Voir le specimen\n",
    "methode": "\u2022 La m\u00e9thode Studi : votre chemin vers le succ\u00e8s Accompagnement jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9ussite Support p\u00e9dagogique \u00e0 chaque \u00e9tape de votre parcours de formation, et assistance de vos formateurs experts sous 24h ouvr\u00e9es maximum Coaching carri\u00e8re Programme de coaching exclusif orient\u00e9 emploi et carri\u00e8re pour booster votre employabilit\u00e9 et votre succ\u00e8s en poste Apprendre en faisant P\u00e9dagogie active o\u00f9 l\u2019apprenant est acteur de son propre apprentissage : construisez, cr\u00e9ez, exp\u00e9rimentez ! Se pr\u00e9parer pour le monde r\u00e9el Apprentissage directement applicable bas\u00e9 sur des exemples r\u00e9els, projets, cas pratiques et contenus immersifs R\u00e9seau d'experts de premier plan Plus de 300 formateurs experts pour transmettre les meilleures pratiques dans chaque domaine Excellence acad\u00e9mique & digitale Cours \u00e9crits et vid\u00e9os, \u00e0 la demande et en direct Plateforme de formation accessible 24h/24 et 7j/7 en ligne et sur app iOS/Android\n",
    "modalites": "\u2022 Conditions d'admission\n    \u25e6 Avoir 16 ans minimum au moment de l'inscription\n    \u25e6 \u00catre \u00e2g\u00e9(e) de 18 ans ou plus au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de l'examen\n    \u25e6 Pour entrer en formation pr\u00e9parant au Titre vis\u00e9, le candidat doit :\n    \u25e6 Pour toute autre situation, contactez un conseiller en formation qui \u00e9tudiera votre admissibilit\u00e9.\n\u2022 Exp\u00e9rience professionnelle et stage\n    \u25e6 La p\u00e9riode d\u2019immersion professionnelle est obligatoire et doit \u00eatre justifi\u00e9e par 2 semaines de stage (70 h) au sein d\u2019une organisation dans le domaine professionnel vis\u00e9.\n    \u25e6 Studi vous fournira une convention de stage sur demande.\n\u2022 Examen\n    \u25e6 Mois d'examen : Janvier/F\u00e9vrier, Mars/Avril, Juin/Juillet, Septembre/Octobre, Novembre/D\u00e9cembre\n    \u25e6 Lieu : \"En pr\u00e9sentiel (Paris, Montpellier, Bordeaux ou Lyon au choix). Possible \u00e9galement en pr\u00e9sentiel pour la Martinique, la Guadeloupe et La R\u00e9union sur les sessions de Juin/Juillet et Novembre/D\u00e9cembre.\"\n    \u25e6 Les r\u00e9sultats des \u00e9valuations pass\u00e9es en cours de formation\n    \u25e6 Un dossier Professionnel\n    \u25e6 Une mise en situation professionnelle (55 min)\n    \u25e6 Un questionnement \u00e0 partir de productions (25 min)\n    \u25e6 Le candidat sera \u00e9valu\u00e9 selon les modalit\u00e9s suivantes :\n\u2022 Certification\n    \u25e6 Pour obtenir le taux d\u2019insertion dans les fonctions vis\u00e9es,consulter la fiche RNCP sur le site de France comp\u00e9tences\n\u2022 Equivalences et passerelles\n    \u25e6 Le certificateur n\u2019a identifi\u00e9 aucune \u00e9quivalence.\n\u2022 Poursuite d'\u00e9tudes\n    \u25e6 Apr\u00e8s avoir obtenu le bloc de comp\u00e9tences, il est possible de poursuivre sur l'obtention du Titre complet.\n",
    "financement": "\u2022 Tarifs et solutions de financement Voir tout Financement CPF France Travail Bourse d'\u00e9tudes Financement personnel 1 290 \u20ac Tarif pour les particuliers. Financement CPF Mon compte CPF Financement jusqu'\u00e0 100% France Travail Formation \u00e9ligible \u00e0 des aides France Travail Financement jusqu'\u00e0 100% Bourse d'\u00e9tudes B\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une bourse d\u2019\u00e9tude en fonction de votre profil. Jusqu'\u00e0 -30% Financement personnel Maitrisez le co\u00fbt de votre formation en la finan\u00e7ant sur 10, 12, 24 ou 36 mois **** . A partir de 69\u20ac / mois Inclus Cours \u00e9crits et vid\u00e9os \u00e0 la demande Acc\u00e8s illimit\u00e9 aux 4 000 cours du soir* en direct et replay Accompagnement p\u00e9dagogique personnalis\u00e9 Projets professionnels Coaching carri\u00e8re Acc\u00e8s illimit\u00e9 \u00e0 Studi + pendant 2 ans Frais de dossier et d'inscription** Garantie R\u00e9ussite 2 ans et Garantie Dipl\u00f4m\u00e9 ou Rembours\u00e9*** *Nombre moyen de cours du soir en direct observ\u00e9s sur les 12 derniers mois (organis\u00e9s majoritairement\u00a0\u00e0 partir de 18h) **Hors Dipl\u00f4mes d\u2019\u00c9tat\u00a0et pr\u00e9paration aux concours ***Voir les CGV Studi ****\u00a0Sous re\u0301serve d\u2019acceptation. Vous disposez d\u2019un de\u0301lai de re\u0301tractation. Voir conditions\n",
    "simulation": "\u2022 Je simule la dur\u00e9e de ma formation 9 heures / semaine \u2022 Total : 200 h Formation termin\u00e9e : mars 2025 Examen : juillet 2025 Le d\u00e9lai moyen d'acc\u00e8s \u00e0 la plateforme est de 14 jours. Ce d\u00e9lai peut varier en fonction du type de financement et de l'accord du financeur. Une fois l'accord de votre financeur re\u00e7u, vous recevrez un mail de connexion \u00e0 la plateforme. Vous cliquez sur le lien, choisissez votre mot de passe et d\u00e9marrez votre formation.\n",
    "url": "https://www.studi.com/fr/formation/education/formateur-dadultes-inscrire-sa-pratique-professionnelle-dans-une-demarche"
}