{
    "title": "Management et animation des \u00e9quipes commerciales",
    "academic_level": "Bac+3",
    "header-training": "\u2022 Commerce - Vente Commercial - Relation client Management et animation des \u00e9quipes commerciales Bac+3 Eligible CPF En partenariat acad\u00e9mique avec Soyez dipl\u00f4m\u00e9(e) de ESG, la grande \u00e9cole de commerce de r\u00e9f\u00e9rence ! Recevoir la brochure 100% en ligne 24h/24 et 7j/7 \u2022 Web & Mobile Dur\u00e9e estim\u00e9e 90h \u2022 3 \u00e0 6 mois D\u00e9marrage A tout moment de l'ann\u00e9e Certification Bloc de comp\u00e9tences\n               \u2022 \n                Niveau 6 (Bac+3)\n",
    "bref": "\u2022 Animez et motivez vos \u00e9quipes commerciales ! Manager des \u00e9quipes commerciales implique de ma\u00eetriser les bons leviers de communication et de motivation ! Cette formation propose un large \u00e9ventail d\u2019approches pour animer efficacement un groupe, stimuler la motivation, faire progresser les membres de ses \u00e9quipes et insuffler un v\u00e9ritable esprit d\u2019\u00e9quipe. Vous serez capable de : Manager l\u2019\u00e9quipe commerciale op\u00e9rationnelle Animer et motiver l\u2019\u00e9quipe commerciale Organiser la coop\u00e9ration au sein du service et interservices en mettant en place des des outils de travail collaboratif Former l\u2019\u00e9quipe commerciale (sur l\u2019offre de produits et service, les techniques de ventes, les outils et processus\u2026)\n",
    "programme": "\u2022 Management et animation des \u00e9quipes\n    \u25e6 G\u00e9rer les \u00e9quipes au quotidien\n    \u25e6 Piloter la performance des \u00e9quipes commerciales\n    \u25e6 Animer les \u00e9quipes commerciales\n    \u25e6 Valoriser et motiver les \u00e9quipes\n    \u25e6 Employer les outils collaboratifs\n    \u25e6 Travailler efficacement en coop\u00e9rant entre les services\n    \u25e6 Former les \u00e9quipes commerciales\n    \u25e6 Accompagner ses \u00e9quipes dans la progression\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le management et le manager\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le management des individus et des groupes\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le management commercial\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le recrutement de l'\u00e9quipe commerciale\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Faire grandir son \u00e9quipe\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0La fixation des objectifs de l'\u00e9quipe\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Fixer des objectifs SMART\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les indicateurs de suivi selon les objectifs\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le suivi des performances\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0D\u00e9cliner la strat\u00e9gie en action\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Application : Piloter la performance des \u00e9quipes commerciales\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les enjeux de l'animation de l'\u00e9quipe\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les techniques d'animation\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le management en mode agile\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Communication interpersonnelle\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0L'\u00e9coute active\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les conflits personnels\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les conflits collectifs\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le traitement du conflit\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les enjeux de la diversit\u00e9 en entreprise\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0L'\u00e9galit\u00e9 Femmes / Hommes\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0L'adaptation du poste de travail d'un salari\u00e9 en situation de handicap\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Accompagner et motiver ses \u00e9quipes commerciales\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0D\u00e9velopper l\u2019autonomie\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Faire rebondir face au stress\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0La fid\u00e9lisation des collaborateurs\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Acter la comp\u00e9tence acquise\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0D\u00e9briefer toute acquisition de comp\u00e9tence\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0L'entretien de recadrage\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Application : Management et animation des \u00e9quipes\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0La collaboration au travers d\u2019outils collaboratifs\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Comprendre le management de Coop\u00e9ration\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les applications bureautiques dans le travail collaboratif\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les outils de diffusion et d\u2019\u00e9change\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les outils de travail collaboratif en ligne\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les outils de partage de l\u2019information dans l'entreprise\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Efficacit\u00e9 professionnelle\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0La pr\u00e9sentation des outils n\u00e9cessaires au management transversal\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les bases de la communication interne en entreprise\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Adopter les techniques de d\u00e9veloppement personnel et de communication bienveillante\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Le coaching et la communication\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Application : Travailler en coop\u00e9ration et collaboratif\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0La formation et le d\u00e9veloppement du potentiel de l'\u00e9quipe\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0L'identification des besoins de formation\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les dispositifs de formation\n    \u25e6 \u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00c9valuer le niveau de comp\u00e9tences\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0R\u00e9aliser un Entretien Annuel Professionnel\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Les projets professionnels des collaborateurs\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Capitaliser sur l\u2019exp\u00e9rience, tracer\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Promouvoir l\u2019innovation ensemble\u25cf \u00a0 \u00a0 \u00a0Application - Accompagner la mont\u00e9e en comp\u00e9tence des collaborateurs\n",
    "cards-diploma": "\u2022 \u00c0 l\u2019issue de la formation, vous obtiendrez Attestation reconnaissant l'acquisition d'un bloc de comp\u00e9tences Obtenez le Bloc de comp\u00e9tences \"Encadrer et animer une \u00e9quipe commerciale\" du Titre RNCP \"Responsable d\u00e9veloppement commercial\" de ESG-ECOLES DE COMMERCE, niveau 6 enregistr\u00e9 au RNCP, sous le num\u00e9ro RNCP36610, par arr\u00eat\u00e9 du 11/07/2018 publi\u00e9 au Journal Officiel du 21/07/2018 Attestation de fin de formation \u00e9cole en partenariat avec ESG & Voir le specimen\n",
    "methode": "\u2022 La m\u00e9thode Studi : votre chemin vers le succ\u00e8s Accompagnement jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9ussite Support p\u00e9dagogique \u00e0 chaque \u00e9tape de votre parcours de formation, et assistance de vos formateurs experts sous 24h ouvr\u00e9es maximum Coaching carri\u00e8re Programme de coaching exclusif orient\u00e9 emploi et carri\u00e8re pour booster votre employabilit\u00e9 et votre succ\u00e8s en poste Apprendre en faisant P\u00e9dagogie active o\u00f9 l\u2019apprenant est acteur de son propre apprentissage : construisez, cr\u00e9ez, exp\u00e9rimentez ! Se pr\u00e9parer pour le monde r\u00e9el Apprentissage directement applicable bas\u00e9 sur des exemples r\u00e9els, projets, cas pratiques et contenus immersifs R\u00e9seau d'experts de premier plan Plus de 300 formateurs experts pour transmettre les meilleures pratiques dans chaque domaine Excellence acad\u00e9mique & digitale Cours \u00e9crits et vid\u00e9os, \u00e0 la demande et en direct Plateforme de formation accessible 24h/24 et 7j/7 en ligne et sur app iOS/Android\n",
    "modalites": "\u2022 Conditions d'admission\n    \u25e6 Etre titulaire d\u2019une certification de niveau 5 d\u2019un bac +2 ou d\u2019un dipl\u00f4me \u00e9quivalent (dipl\u00f4me \u00e9tranger...), ou avoir valid\u00e9 120 cr\u00e9dits ECTS avec une exp\u00e9rience professionnelle dans le secteur vis\u00e9 de minimum 24 mois\n    \u25e6 \u00catre titulaire d\u2019un Baccalaur\u00e9at et justifier d\u2019une exp\u00e9rience professionnelle dans le secteur vis\u00e9 de 36 mois\n    \u25e6 Si le candidat ne dispose pas de l\u2019exp\u00e9rience professionnelle ou du dipl\u00f4me requis, le candidat devra pr\u00e9senter un dossier d\u00e9montrant sa capacit\u00e9 \u00e0 valider la certification professionnelle (VAP, attestation employeur ou autres preuves d\u2019une exp\u00e9rience professionnelle, personnelle ou associative permettant l\u2019acquisition de comp\u00e9tences connexes...). Ce dispositif de valorisation des acquis se rapprocherait d\u2019une VAE Mixte\n    \u25e6 Pour entrer en formation pr\u00e9parant au Titre vis\u00e9, le candidat doit :\n    \u25e6 OU\n    \u25e6 D\u00e9rogations sp\u00e9cifiques :\n    \u25e6 Pour toute autre situation, contactez un conseiller en formation qui \u00e9tudiera votre admissibilit\u00e9.\n\u2022 Examen\n    \u25e6 Mois d'examen : Juin, D\u00e9cembre\n    \u25e6 Lieu : En ligne\n    \u25e6 Avoir valid\u00e9 (r\u00e9ussi) les \u00e9preuves d\u2019examen du bloc de comp\u00e9tences : Etude Professionnelle Terrain incluant une analyse r\u00e9flexive et la mise en situation professionnelle (observations / audit et recommandations), en 4 parties, bas\u00e9e sur un environnement professionnel libre\n    \u25e6 Pour valider l\u2019acquisition du bloc de comp\u00e9tences, le candidat sera \u00e9valu\u00e9 selon les modalit\u00e9s suivantes :\n\u2022 Certification\n    \u25e6 Pour obtenir le taux d\u2019insertion dans les fonctions vis\u00e9es,consulter la fiche RNCP sur le site de France comp\u00e9tences\n\u2022 Equivalences et passerelles\n    \u25e6 Le certificateur n\u2019a identifi\u00e9 aucune \u00e9quivalence.\n\u2022 Poursuite d'\u00e9tudes\n    \u25e6 Apr\u00e8s avoir obtenu le bloc de comp\u00e9tences, il est possible de poursuivre sur l'obtention du Titre complet.\n",
    "financement": "\u2022 Tarifs et solutions de financement Voir tout Financement CPF France Travail Bourse d'\u00e9tudes Financement personnel 1 490 \u20ac Tarif pour les particuliers. Financement CPF Mon compte CPF Financement jusqu'\u00e0 100% France Travail Formation \u00e9ligible \u00e0 des aides France Travail Financement jusqu'\u00e0 100% Bourse d'\u00e9tudes B\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une bourse d\u2019\u00e9tude en fonction de votre profil. Jusqu'\u00e0 -30% Financement personnel Maitrisez le co\u00fbt de votre formation en la finan\u00e7ant sur 10, 12, 24 ou 36 mois **** . A partir de 69\u20ac / mois Inclus Cours \u00e9crits et vid\u00e9os \u00e0 la demande Acc\u00e8s illimit\u00e9 aux 4 000 cours du soir* en direct et replay Accompagnement p\u00e9dagogique personnalis\u00e9 Projets professionnels Coaching carri\u00e8re Acc\u00e8s illimit\u00e9 \u00e0 Studi + pendant 2 ans Frais de dossier et d'inscription** Garantie R\u00e9ussite 2 ans et Garantie Dipl\u00f4m\u00e9 ou Rembours\u00e9*** *Nombre moyen de cours du soir en direct observ\u00e9s sur les 12 derniers mois (organis\u00e9s majoritairement\u00a0\u00e0 partir de 18h) **Hors Dipl\u00f4mes d\u2019\u00c9tat\u00a0et pr\u00e9paration aux concours ***Voir les CGV Studi ****\u00a0Sous re\u0301serve d\u2019acceptation. Vous disposez d\u2019un de\u0301lai de re\u0301tractation. Voir conditions\n",
    "simulation": "\u2022 Je simule la dur\u00e9e de ma formation 9 heures / semaine \u2022 Total : 90 h Formation termin\u00e9e : d\u00e9cembre 2024 Examen : juin 2025 Le d\u00e9lai moyen d'acc\u00e8s \u00e0 la plateforme est de 14 jours. Ce d\u00e9lai peut varier en fonction du type de financement et de l'accord du financeur. Une fois l'accord de votre financeur re\u00e7u, vous recevrez un mail de connexion \u00e0 la plateforme. Vous cliquez sur le lien, choisissez votre mot de passe et d\u00e9marrez votre formation.\n",
    "url": "https://www.studi.com/fr/formation/commercial-relation-client/management-et-animation-des-equipes-commerciales"
}